# Анализ рынка заведений общественного питания Москвы - Розов К.А.



## Область исследования:

Заведения общественного питания города в Москве.


## Цель анализа:

Подготовить исследование рынка Москвы, найти интересные особенности, которые в будущем помогут в выборе подходящего инвесторам места.

## Предоставленные данные:

Файл *moscow_places.csv*: датасет с заведениями общественного питания Москвы, составленный на основе данных сервисов Яндекс Карты и Яндекс Бизнес на лето 2022 года.

 - name — название заведения;
 - address — адрес заведения;
 - category — категория заведения, например «кафе», «пиццерия» или «кофейня»;
 - hours — информация о днях и часах работы;
 - lat — широта географической точки, в которой находится заведение;
 - lng — долгота географической точки, в которой находится заведение;
 - rating — рейтинг заведения по оценкам пользователей в Яндекс Картах (высшая оценка — 5.0);
 - price — категория цен в заведении, например «средние», «ниже среднего», «выше среднего» и так далее;
 - avg_bill — строка, которая хранит среднюю стоимость заказа в виде диапазона, например:
   - «Средний счёт: 1000–1500 ₽»;
   - «Цена чашки капучино: 130–220 ₽»;
   = «Цена бокала пива: 400–600 ₽»;
 - middle_avg_bill — число с оценкой среднего чека, которое указано только для значений из столбца avg_bill, начинающихся с подстроки «Средний счёт»:
   - если в строке указан ценовой диапазон из двух значений, в столбец войдёт медиана этих двух значений.
   - если в строке указано одно число — цена без диапазона, то в столбец войдёт это число.
   - если значения нет или оно не начинается с подстроки «Средний счёт», то в столбец ничего не войдёт.
 - middle_coffee_cup — число с оценкой одной чашки капучино, которое указано только для значений из столбца avg_bill, начинающихся с подстроки «Цена одной чашки капучино»:
   - если в строке указан ценовой диапазон из двух значений, в столбец войдёт медиана этих двух значений.
   - если в строке указано одно число — цена без диапазона, то в столбец войдёт это число.
   - если значения нет или оно не начинается с подстроки «Цена одной чашки капучино», то в столбец ничего не войдёт.
 - chain — число, выраженное 0 или 1, которое показывает, является ли заведение сетевым (для маленьких сетей могут встречаться ошибки):
   - 0 — заведение не является сетевым
   - 1 — заведение является сетевым
 - district — административный район, в котором находится заведение, например Центральный административный округ;
 - seats — количество посадочных мест

## Ход исследования:

 - Загрузка и обзор датасета
 - Предобработка данных
 - Анализ данных
   - какие заведения представлены в данных;
   - исследование посадочных мест;
   - рассмотрение соотношения сетевых и несетевых заведений;
   - поиск топ-15 популярных сетей в Москве;
   - распределение заведений по административным районам Москвы;
   - распределение средних рейтингов по категориям заведений;
   - построение фоновой картограммы со средним рейтингом заведений;
   - отображение всех заведений датасета на карте(библиотека folium);
   - поиск топ-15 улиц по количеству заведений;
   - анализ средних чеков заведений по районам;
   - общий вывод по этапу
 - Детализация исследования: открытие кофейни
 - Подготовка презентации

## Презентация

- [ ] [Анализ рынка заведений общественного питания Москвы.pdf](https://drive.google.com/file/d/1mZk3QSWn9PcGJ0OO0rlaG1vni6VnhdKN/view?usp=sharing)
- [ ] [Анализ рынка заведений общественного питания Москвы.pptx](https://docs.google.com/presentation/d/1QxVQ46WVrYwlhkzGzNS0YD0V_kNkDNEQm-8zZ3wk5kg/edit?usp=sharing)

# Библиотеки
 - pandas
 - numpy
 - matplotlib.pyplot
 - seaborn
 - plotly.express
 - datetime as dt
 - folium
 - json


